[歷史文件回顧] 香港連續25年被評為全球最自由經濟體!

香港品牌 香港營商
香港連續25年被評為全球最自由經濟體!

香港接連摘取全球最自由經濟體的桂冠，成續斐然。在美國傳統基金會最新公報的《2019年經濟自由度指數》中，香港不單是連續25年得分最高而位居首位，香港不單是連續25年得分最高而位居首位，更是在指數中唯一總分超過90分的經濟體，並在「貿易自由」、「金融自由」和「政府廉潔」三方面的得分亦優於去年。該報告表示：｢香港是極具競爭力的金融及商貿樞紐，經濟活力冠絕全球｣，而排名第二是新加坡，其餘五強分別為新西蘭、瑞士及澳洲。

財政司司長陳茂波對報告表示歡迎，「此成績再次肯定了我們多年來對維護自由市場原則的堅持。...政府會繼續致力維護香港優良的法治傳統，保持簡單的稅制及低稅率，提高公營部門效率，捍衛自由開放的貿易體制，以及建設公平的競爭環境，為香港百業創造良好的營商環境，促進香港經濟增長。」

一年連榜都比人踢出埋 呢屆呢班豬兜無真係仲廢撚過689